%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% FUENTE
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Plantilla creada por Eduardo Mosqueira Rey a partir de un original de 
% Rational Software Corporation

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% CONFIGURACIÓN TEXSTUDIO DEL CORRECTOR ORTOGRÁFICO
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% !TeX spellcheck = en_ES
% Usar el lenguaje es_ES para la corrección en castellano

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% TIPO DE DOCUMENTO Y PAQUETES
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass[12pt, a4paper, titlepage]{article}

% Indicamos que el lenguaje es el español 
\usepackage[spanish]{babel} % Soporte multilenguaje para LaTeX.
\usepackage[a4paper, top=2.5cm, bottom=2.5cm, left=2.5cm, right=2.5cm]{geometry} % Interfaz flexible para definir las dimensiones del documento
\usepackage[utf8]{inputenc} % Aceptar diferentes tipos de codificación de caracteres de entrada (en este caso usamos la codificación Unicode UTF-8)
\usepackage{graphicx} % Soporte aumentado para gráficos 
\usepackage{color} % Para usar colores
\usepackage{hyperref} % Para manejar referencias cruzadas. P.ej. añadir hiperenlaces al índice

\begin{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% PORTADA
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{titlepage}

\includegraphics[width=15cm]{Imagenes/Simbolo_logo_UDC.png}

% Lista de tamaños: \Huge, \huge, \LARGE, \Large, \large, \small, \footnotesize, \tiny
\vspace{6cm}

\begin{center}
	\LARGE{\textbf{ Join me!}}
			
			\LARGE{\textbf{Glosario}}\footnote{Plantilla \LaTeX  creada por Eduardo Mosqueira Rey  basada en el original de Rational Software Corp.}
		
		\vspace{3cm}
			
			\large{\textbf{Grupo 13.05}}
			
			\large{\textbf{Fecha 23/02/2015}}
			
	\vspace{3cm}
	
\begin{center}
	\begin{tabular}{ | p{2.5cm} | p{1.7cm} | p{5cm} | p{5cm} | p{1.7cm} |}
		\hline
		\textbf{Fecha} & \textbf{Versión} & \textbf{Descripción} & \textbf{Autores} & \textbf{Grupo}
		\\ \hline
		03/03/2015 & 1.0 & Glosario & Elías Ferreiro Borreiros, Lorena Reverendo Miguéns y Breixo Camiña Fernández & 13.05 
		\\ \hline	    
	\end{tabular}
\end{center}
\end{center}

\end{titlepage}
\clearpage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% INDICE
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\tableofcontents
\clearpage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Introducción}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

En este documento, enumeraremos una serie de términos poco claros o ambiguos adjuntando su significado, para facilitar la comprensión de la aplicación.

%**********************************************************
\subsection{Objetivo}
%**********************************************************

El objetivo de este documento es proveer de un vocabulario común creado mediante el acuerdo de todo el personal interesado.

%**********************************************************
\subsection{Alcance}
%**********************************************************

Este glosario contiene vocabulario relacionado con el proyecto de la red social Join me!

%**********************************************************
\subsection{Referencias}
%**********************************************************
\begin{itemize}
	\item{Documento de visión 23/02/2015}
	\item{Especificación suplementaria}
\end{itemize}

%**********************************************************
\subsection{Visión de conjunto}
%**********************************************************

El resto del documento incluye una serie de términos con su significado. Algunos de los términos que presentan características comunes se encuentran agrupados por simplicidad.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Definiciones}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%**********************************************************
\subsection{Red social}
Es un medio de comunicación social que se centra en encontrar gente para relacionarse en línea.
\subsection{Aplicación informática}
Es un tipo de programa informático diseñado como herramienta para permitir a un usuario realizar un o diversos tipos de trabajos.
\subsection{Bit}
Mínima unidad de información.
\subsection{Fichero}
Es un conjunto de bits que son almacenados en un dispositivo.
\subsection{DNI electrónico}
Es el documento de identidad electrónico. Se trata de la evolución del anterior documento de identidad.
\subsection{Perfil de usuario}
Es una parte de la aplicación de red social con los datos del usuario.
\subsection{Grafo}
Es un conjunto de objetos llamados vértices o nodos, unidos por enlaces llamados aritas o aros que permiten representar relaciones binarias entre elementos de un conjunto.
\subsection{Entrada}
Publicación de texto, enlace a una web, fotografía, lugar o vídeo.
\subsection{Círculo}
Grupos de amigos que permiten seleccionar con quién se comparte la información.
\subsection{Chat}
Designa una comunicación escrita realizada de manera instantánea mediante el uso de un software y a través de internet entre dos o más personas.
\subsection{Banner}
Es un formato publicitario en Internet.
\subsection{Sistema operativo}
Es un programa o conjunto de programas de un sistema informático.
\subsection{Dispositivo móvil}
Es un tipo de computador de tamaño pequeño.
\subsection{Dispositivo sobremesa}
Aquel dispositivo que no es móvil.
\subsection{Solicitud de amistad}
Petición de un usuario a otro para añadirlo a su grupo de amigos.
\subsection{Muro de usuario}
Zona donde se van registrando las acciones que realiza un usuario.
\subsection{Etiqueta}
Marca sobre una imagen para que todo el mundo sepa la identidad de la persona sobre la que está.
\subsection{Cuenta}
Conjunto de información con la que un usuario puede identificarse en la red social.
\subsection{Autenticarse}
Proceso mediante el cual se accede a la red social.
\subsection{Lanzamiento}
Versión concreta de la aplicación.

\end{document}